<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R - с еще большим количеством Чики Брики!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>=Истории #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Я в деревне новичков со Снейком, который едва держится. Два дня назад Сахаров отправил нашу группу - Диму, Змею, Фиму и меня - на встречу с кем-то на Кордоне, с остановкой для борьбы с бандитами на Свалке. В депо мы упорно боролись, но в засаде потеряли и Диму, и Фиму. Теперь остались только Снейк и я, которым предстоит горькая задача вернуться на Янтарь и сообщить Сахарову, что его ученика больше нет.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Отряд Альфа уничтожал мутантов возле Юпитера, тайно разыскивая «Оазис», когда военный Хинд вышел из-под контроля и врезался в фабрику. Внутри они обнаружили обломки, трупы и одного раненого солдата, лейтенанта Соколова, который сообщил, что его боевой корабль был сбит воздушной аномалией во время операции «Фарватер». Отбиваясь от снорков, Соколова отпустили. Когда он спросил, почему, Терминатор ответил: «Профессиональная вежливость - не все из нас наемные психи».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Эдмунд вошел в заднюю комнату прачечной, чтобы встретиться с неизвестным мужчиной, Данко, который знал его настоящую личность. Данко, информатор Душмана, сообщил, что знает о миссии Эдмунда, и предложил свою помощь. Эдмунд узнал в Данко наемника, который едва выжил в двух столкновениях с майором Дегтяревым, о чем Данко предпочитал молчать. После обмена шутками Данко перешел к делу: группа наемников, финансируемая Constellis Holdings (ранее Blackwater), тайно разжигала хаос в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Я держал свой приемник настроенным на частоту 145 МГц, интересуясь слухами о том, что он может улавливать сигнал контроллера. Около 2 часов ночи меня разбудил статический заряд, а затем раздался зловещий смех из устройства.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Однажды в Янове Хастлер поделился грубой шуткой, прежде чем из интеркома раздался голос Локи: «Долг приближается». Хотя наш контракт не предусматривал борьбу с ними, мы действовали, чтобы избежать перекрестного огня. Однако Долг заметил нас и заставил спрятаться. «Казак» попытался связаться по рации с полковником «Долга» Шульгой, но «Долгу» было приказано вступить в бой, и мы приготовились к бою, когда внезапный выброс окрасил небо в кроваво-красный цвет, заставив всех оказаться внутри.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>После выброса Долг и Свобода оказались в ловушке внутри Янова. Напряженность нарастала, пока Шульга и Локи спорили, и наконец вмешался Терминатор, напомнив им, что Монолит остается серьезной угрозой. Терминатор поделился данными разведки, оценив численность Монолита от 400 до 900, и предположил, что ни одна фракция не сможет удержать Янова в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Когда сталкер над нами закричал о приближающемся Пси-Шторме, все во дворе бросились в башню Форестера. Меня и моего товарища Вадима заблокировал крупный Фридер, который пропустил только меня, заставив меня врезаться в него, чтобы затащить Вадима внутрь. Вадим, разгневанный тем, что его чуть не бросили умирать, замахнулся на «Фридомера». Мне удалось прекратить драку, напомнив им правило: никому не отказывают в штормовом убежище. Крик Форестера сверху заставил всех замолчать, сняв напряжение.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Когда мы отправились в сторону Ростка, я поделился историями о Наталье, легендарной сталкерше, известной своей смелостью и свирепостью. Вадим и Михаил слушали с трепетом, особенно перед ее грозной репутацией и историей в Зоне. Внезапно раздалось глубокое рычание, сигнализирующее о приближении Химеры. Мы попытались укрыться, и когда он зарядился, я крикнул: «Зажгите его!» пока мы готовились к смертельной схватке.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Снайпер, нацеленный на патрули Свободы и Синдиката, снова нанес удар, а Терминатор и Лотос приближались к его последнему известному местонахождению в карьере, планируя ночную атаку, чтобы остаться незамеченным. Они осторожно передвигались по опасной местности, ориентируясь по химическим аномалиям в противогазах. Достигнув массивного экскаватора, они заметили снайпера на балконе, что побудило Терминатора сделать рискованный выстрел из пистолета. Он промахнулся, и снайпер отступил, но это дало им достаточно времени, чтобы добраться до лестницы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Но, глядя на грузовик, из которого вытекло масло от выстрелов Артура, он выругался. Когда весь план был реализован, они быстро ограбили тела, что смогли, захватив боеприпасы, деньги и несколько редких патронов для Ремингтона. Они двинулись сквозь густую листву, придерживаясь края Затона, и их единственная надежда добраться до Припяти заключалась в мосте, по слухам.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Внутри все было в руинах: сломанный стол, изодранный диван, разбросанные кости и куча мокрых бумаг. Они заметили зомбированного сталкера, свернувшегося калачиком и медленно дышащего в углу. Ахмед дал знак Кобе открыть огонь, и два быстрых выстрела в затылок отправили его на вечный покой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>"ЛЕВЫЙ!" - крикнул Коба, стреляя из винтовки в приближающихся существ справа. Ахмед повернулся и выпустил быструю очередь в «Излом», летевший прямо на него. Но он продолжал приближаться, его длинная рука раскачивалась по жестокой дуге. Ахмед уклонился, отразив удар, но получив резкий удар в бедро. Второй Излом атаковал его, прежде чем он успел среагировать, ударив его в плечо и повалив на землю. Его зрение затуманилось, когда он почувствовал вес существа наверху, давящего на него.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Эдмунд перекатился на ноги и побежал к ящикам. Он проскользнул между двумя сломанными машинами и наткнулся на Дьютиера, спрятавшегося за ржавой машиной. Быстрым движением он выдернул охотничий нож, который дал ему Нимбл, и прежде чем Должник успел отреагировать, Эдмунд прорезал его жилет, лезвие вонзилось в плоть и уронило человека с булькающим криком.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Последний из бандитов повернулся, пытаясь отступить обратно в лес, но Артур оказался быстрее, навел винтовку и открыл огонь. Бандит рухнул, ударившись головой о потрескавшийся бетон. Все снова стихло.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Одним кивком Эдмунд подал сигнал, и Артур поднял винтовку, сделав точный выстрел прямо в грудь одного бандита. Разразился хаос. Люди Нимбла пригнулись и разбежались, схватившись за укрытие, когда двое оставшихся бандитов развернулись вокруг.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Когда Миша ушел от блок-поста «Долг», его мысли задержались на предупреждении Коли и осознании того, что его путь неизбежно приведет его к тайнам Рыжего Леса. Именно неизведанные ужасы всегда тяготили сердце любого настоящего сталкера, и хотя Зона лишила Мишу многого, она еще не победила его любопытства.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Но сейчас он не собирался больше задерживаться. Он выполнил свою работу, пережил химеру и остался целым и невредимым. Росток был всего лишь краткой путевой точкой, местом, где можно было отдохнуть и восстановиться перед тем, как двигаться дальше. Повернувшись, чтобы выйти, Миша заметил пару глаз, изучающих его из тени возле блок-поста «Долг». Фигура, полускрытая рваным плащом, имела грубое выражение, говорящее о бесчисленных шрамах и битвах, происходивших под солнцем и под дождем.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>На одного из высокопоставленных офицеров «Долга» совершено нападение, в результате которого он безвременно погиб. Этот трусливый поступок не останется безнаказанным. Вся информация, ведущая к поимке виновных, будет щедро вознаграждена. Будьте бдительны и помните: долг означает защиту и мир в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Эдмунд посмотрел на него острым взглядом, несмотря на усталость. «Мы направляемся в Скадовск. У меня есть вопросы к Бороде. Нимбл кое-что знает о сделках с оружием в Зоне, и, возможно, он сможет помочь нам узнать больше о людях, снабжавших ренегатов».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Когда они вышли из комнаты, на них надавил вес Зоны, немое напоминание об опасности, скрывающейся за каждым углом. Но впервые за несколько дней Эдмунд почувствовал, что приближается, дюйм за дюймом, к истине. Что бы ни охраняли эти люди, он был готов прорваться сквозь все препятствия, которые Зона бросила ему, чтобы обнаружить это.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>- Только один, - ответил Терминатор глухим голосом, каждое слово было наполнено горем, которое он едва мог сдержать. Он видел в уме вспышки Панцера и Бумера, их лица, запечатленные в агонии, и ужас перед искаженным видением Кощего, словно пятно, задержался в его памяти. «Миссия... она была скомпрометирована. Кощий... он стал мошенником, и он стал тем, чего я никогда не видел. Чем-то, кого я едва остановил».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Я медленно вздохнул и двинулся вперед, мой Экзо слегка лязгал при каждом шаге, вес брони Носорога приземлял меня, хотя напряжение напрягало мои мышцы. С каждым шагом этот рев приближался к воспоминанию, как будто он все еще резонировал со стенами. Затем, когда я сделал еще один осторожный шаг вперед, что-то привлекло мое внимание. Там, ползая по стене, как какая-то извращенная тень, ползло существо, не похожее ни на что, что я когда-либо видел.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Длинное, с конечностями, искривленными, как натянутые сухожилия, с бледной, почти прозрачной кожей и выпуклыми глазами янтарного цвета, которые смотрели на меня с тревожащим умом. Он прижался к стене, молчаливый, как смерть, его рот превратился в безгубую рану, обнажающую острые как бритва зубы. Каждое его движение было мучительно медленным, преднамеренным, словно высмеивающим скорость, с которой колотилось мое собственное сердце.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>«Вернитесь в главную комнату!» - крикнул я, одной рукой оттягивая Вадима назад, и выстрелил из оружия в ближайшее существо, заставив его упасть на пол, дергающегося, но не совсем мертвого. Шатаясь, мы вернулись в комнату, где впервые укрылись. Воздух был наполнен скрытой энергией Зоны, практически вибрируя от ауры насилия.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Твари хлынули в комнату, и мы с Вадимом выстрелили в унисон. Сила Носорога позволяла мне выдерживать сильные удары, которые в противном случае могли бы убить другого Сталкера, и я чувствовал, как когти рвутся по краям моей брони, когда я вонзал свой нож Скорчера в любое существо, которое приближалось.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Существа, казалось, почувствовали наш план и, как будто движимые неким общим разумом, двинулись вперед с новой агрессией. Я взял на себя инициативу, мой Носорог продирался через орду с помощью чистой грубой силы. Каждый удар отправлял их в полет, но я чувствовал, как их когти царапают и рвут мою броню с каждым шагом.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Вадим следовал за нами, стреляя контролируемыми очередями, чтобы не допустить их до нашей спины. Когда мы наконец достигли дверного проема, я обернулся в последний раз, чувствуя, как земля дрожит под моими ногами. Одно из существ, более крупное и грозное, чем остальные, двинулось вперед. Его глаза светились неестественным, болезненным светом, а пасть открылась, издавая пронзительный крик, от которого сотряслись стены вокруг меня.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Земля на мгновение задрожала, грохот разнесся по Зоне, далекий рев напомнил нам, что спокойствие здесь столь же мимолетно, как и Выбросы. Со вздохом я закончил свои записи и взглянул на Вадима, который выглядел готовым к очередной инъекции обезболивающего, но сохранял челюсть сжатой. Даже несмотря на морфин, он мог сказать, что работа не завершена.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>В Зоне был странный способ в равной мере вознаграждать храбрость и безумие, и прямо сейчас, когда я делал свои записи, я не мог не думать, что придерживаюсь границы между тем и другим. Вадим все еще ел еду с полуухмылкой на лице, наслаждаясь недавно полученной военной историей, пока я документировал свою встречу с больным Псевдогигантом и непонятным рельсотроном.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Отсутствие Петьки тяжело тяготило меня, пока я брел по грязи. Этот парень всегда был более безрассудным, чем я, но я никогда не думал, что оставлю его вот так. Каждый шаг, который я делал по направлению к деревне, только усиливал чувство вины, как будто каждый шаг погружал меня глубже в какое-то космическое наказание. Я пытался напомнить себе, что это Петька вбежал в туннель, но оправдание было пустым в моей груди.</text>
	</string>
     
    <string id="ls_tip_31">
        <text>Мы стояли на краю пропасти; вдали виднелся старый заброшенный завод. Дорога к нему была усеяна аномалиями, и точного маршрута никто не знал. Один неверный шаг и ты не вернешься. Мне показалось, что я увидел впереди слабую вибрацию в воздухе, но я мог ошибаться. В такие моменты понимаешь, что зона не оставляет выбора: либо ты двигаешься вперед, либо навсегда остаешься в ее лапах.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_32">
        <text>КПП забросили много лет назад, но в его руинах будто еще теплилась жизнь. На земле валялись ржавые каски и стоптанные берцы, словно люди бросили всё в спешке. Я подошел ближе и вдруг услышал голоса. Глухие, будто из глубины времени. Замерев, я понял: они звучат одновременно отовсюду и ниоткуда. Когда-то здесь была бойня, и эти голоса - ее последние отголоски.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_33">
        <text>У старого моста я встретил сталкера, который выглядел так, будто не ел неделю. Одежда в лохмотьях, в глазах пустота. Он протянул руку и показал странный амулет. «Нашел возле Рыжего леса», - прошептал он. Я посмотрел на амулет, и сердце сжалось. Такие вещи всегда приносят беду, но отказаться было невозможно. Я понял: теперь мы оба обречены.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_34">
        <text>Заброшенный город казался абсолютно мертвым. Лишь ветер шуршал по пустым улицам, гоняя пыль в выбитые окна. Я шел через главную площадь, разглядывая полуразваленные здания. Вдруг за спиной послышались шаги. Я обернулся и заметил тень, быстро скрывшуюся за углом дома. Хотя меня уверяли, что здесь не должно быть ни души...</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_35">
        <text>Говорили, эту тропу протоптали сталкеры много лет назад, но теперь ее боялись. Последний раз по ней прошли две недели назад - и никто не вернулся. Я решил рискнуть. На каждом шагу рядом вспыхивали аномалии, но мне удавалось обходить их. В какой-то момент я услышал тихий стон. Посмотрев направо, я увидел нечто, похожее на человека, опутанного цепями и перекрученным железом. Для них этот путь оказался последним.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_36">
        <text>Сталкеры в спешке нырнули в какой-то люк, пытаясь укрыться от мутантов. Кое-как закрывшись изнутри, они огляделись. «Кабельный коллектор. Похоже, через него можно выйти в какое-то интересное место», - холодным голосом сказал опытный сталкер, ковыряясь в завале.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_37">
        <text>Они заказали у Ганжи целый мешок марихуаны, а он, не зная где взять столько, набил мешок обычной сушеной травой. Его попросили прийти на встречу лично, чтобы «не портить репутацию клиентов». Представь его лицо, когда на месте его встретили наемники, решившие выманить его под следующий заказ. Не зря крупные торговцы лично на стрелки не ходят.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_38">
        <text>Радости Коряги не было предела, когда он нашел модифицированный КПК наемника: с USB-портом и возможностью легко читать данные с флешек. «С таким аппаратом далеко пойдешь», - подумал сталкер.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_39">
        <text>Мы спустились в старый подземный тоннель в поисках другого выхода из лаборатории. Воздух был сырым и пах ржавчиной. Каждый шаг гулко отдавался в темных коридорах, нагнетая тревогу. Вдруг фонарь на шлеме напарника мигнул и погас. «Только не это...», - прошептал он, а я уже почувствовал, как из глубины тоннеля медленно приближается что-то холодное и невидимое.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_40">
        <text>На старом кладбище техники казалось, будто из ржавых грузовиков и танков доносятся голоса. Сталкеры, бывавшие здесь, говорили, что слышали шепот погибших товарищей. Я решил проверить сам. Когда мой детектор резко затрещал, воздух наполнился странным гулом. И вдруг из-за старого танка вышла фигура - лицо было знакомым. Это был мой напарник, пропавший два года назад...</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_41">
        <text>На краю Зоны я наткнулся на останки разбившегося военного вертолета. Корпус уже порос мхом, а сломанные лопасти утонули в грязи. Я осматривал кабину, когда в кустах рядом послышался хруст. Обернувшись, я увидел что-то - или кого-то - в тени. Я застыл, надеясь, что это не одна из тварей, что охотятся в этих местах.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_42">
        <text>Отмычка, вот зверь. Засуетился и толкнул меня прямо на Киселя, этого паникера. Сам чуть не погиб, ноги обжег начисто. И все из-за этого проклятого артефакта! Знал бы, на какой риск иду, в эту аномалию бы не полез. Вся надежда теперь на Рыжего: обещал помочь, должен быть где-то рядом. Как же больно...</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_43">
        <text>Мы получили задание от Душмана - взять базу Свободы в Темной Долине. Рассматриваем два варианта штурма. Первый - заход через лабораторию X-18. Второй - через тоннели под Темной Долиной. У Свободы есть свой человек. Через коменданта Щукина у нас полный расклад по их силам. Те, кто раньше пытался пройти в Темную Долину через X-18, не вернулись. Но мы попробуем.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_44">
        <text>План сработал. После последнего выброса аномалия полностью рассосалась. Крупный отряд под командованием коменданта Щукина ушел в Темную Лощину перетаскивать наш арсенал. И как только отряд ушел, в Темную Долину сразу полезли бандиты. Будто знали, что здесь осталось горстка бойцов, да и у тех почти ноль боеприпасов. В этом и был весь подвох.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_45">
        <text>Я стоял на краю аномального поля и смотрел, как внутри него свет меняет форму. Казалось, там живет что-то. Вдруг из глубины поля ударил яркий луч и осветил землю вокруг. Я отступил, поняв, что эта аномалия не похожа ни на одну из тех, что я видел раньше. Она не просто поглощала материю - она будто пыталась что-то показать. Вопрос только: что именно?</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_46">
        <text>В старом лабораторном блоке я нашел ноутбук, покрытый пылью и плесенью. Чудо, что он вообще работал. Я включил его и наткнулся на видео одного из ученых. «Этого не должно было случиться», - говорил он дрожащим голосом, глядя прямо в камеру. Вдруг за его спиной появилась тень. Ученый замер, а затем экран погас. Я закрыл ноутбук и понял, что отсюда нужно уходить немедленно.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_47">
        <text>Когда мы вошли в этот Мрачный Лес, густой туман накрыл все вокруг. Наши шаги почти не было слышно, а каждый звук казался эхом чужого присутствия. Вдали свистнуло что-то странное, и мы остановились. В тумане начали проступать размытые силуэты, медленно двигающиеся, будто из другого мира. Никто из нас не решался пошевелиться, пока тени не растворились в белесой мгле.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_48">
        <text>Оружие дало осечку в самый неподходящий момент. Пуля застряла в стволе, а тварь продолжала приближаться. В отчаянии я достал последний патрон и дослал его, надеясь на чудо. Когда я прицелился, время будто остановилось. Выстрел прогремел, и существо рухнуло передо мной. Я выдохнул, но понимал: это лишь короткая передышка. В Зоне расслабляться нельзя.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_49">
        <text>Старая радиостанция, найденная в заброшенном доме, вдруг ожила. Она передавала странный сигнал, из которого удалось разобрать только несколько слов: «Они здесь... опасно...». Я попытался подстроить частоту, но сигнал резко оборвался. В этот момент за дверью послышался шорох. И внезапно вокруг стало пугающе тихо, словно сама Зона затаила дыхание.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_50">
        <text>Я застыл, глядя в глаза полумертвого бандита, лежавшего на земле после плотного огня. Совсем еще зеленый, совсем молодой - таким же когда-то был и я. Не каждый заслуживает смерти, но пощадить его я не мог: таков был приказ. Хотя кто знает, что для него было бы лучше.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_51">
        <text>Я, профессор Круглов, уничтожаю отчеты наших исследований. Опасные знания не должны попасть в руки ненадежных элементов, которые используют их в преступных целях. Тот, кто читает эту запись, должен знать: нашу группу сбили над «дикой территорией» наемники под руководством известного бандита Волкодава. И, скорее всего, нас уже нет в живых.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_52">
        <text>- Понимаете, больше некому идти, кроме вас. Сейчас крайне важно провести калибровку. Прошу вас, сделайте это! От этого зависим все мы, - дрожал Сахаров. - Мне все равно, один я никуда не пойду, - твердо повторил Круглов.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_53">
        <text>На другом берегу реки я заметил движение. Человек? Или мутант? Разобрать не смог, но воду переходить было нужно. На мосту виднелись следы недавней драки - кровь и клочья ткани. Я двинулся вперед, понимая, что каждую секунду рискую столкнуться с тем, что ждет на том конце.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_54">
        <text>Утро в Зоне редко бывает тихим, но этот рассвет был особенно зловещим. Небо залило кроваво-красным светом, а тени от домов казались длиннее обычного. Я посмотрел на часы - они встали. Каждый звук резал слух, каждое движение будто замедлилось. Я чувствовал: вот-вот случится что-то страшное.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_55">
        <text>Ходят слухи, что где-то на севере появился сталкер, который за символическую плату устраивает лодочные рейсы по одному из притоков Припяти, рядом со станцией. Причем ходит он на надувной моторке, и непонятно, как вообще притащил ее в Зону. И главное - кто пользуется его услугами?</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_56">
        <text>Слушай, сталкер, достань мне хотя бы пару кассет с музыкой, а? От этой тишины зубы сводит. На Большой земле я и часа без музыки не мог, а когда шел в Зону - об этом не подумал. Ну что, поможешь?..</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_57">
        <text>В старом карманном диктофоне, который я снял с одного из трупов в Припяти, была всего одна запись. «Мы нашли это... этот артефакт... он живой...» - голос дрожал, а на фоне шел странный гул. Потом запись оборвалась, и осталась только тишина. Я выключил диктофон и подумал: что они нашли, и стоит ли мне идти по их следу?</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_58">
        <text>Слушай, ты все равно в Мертвом Городе будешь стоять в местном сталкерском лагере. Там есть наш человек, кличут «Сява». Ему по возможности надо передать это устройство, мы заранее договорились, что наш дурень отдаст его, когда пойдет с тобой в экспедицию. Но, как видишь, он уже не в состоянии.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_59">
        <text>- Слышал, Крамер откинулся на Большой земле... Проводник был толковый, жаль только, с головой у него были проблемы. Говорят, в нем будто несколько личностей жило, и он всем твердил про какого-то Ремарка... Жуткая история.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_60">
        <text>У Зоны особый запах. Металлический привкус в воздухе вперемешку с запахом гниющей органики забыть сложно. Когда мы пробирались через старые болота, запах стал таким сильным, что меня повело. Идущие рядом сталкеры закашлялись, а один вдруг рухнул, судорожно схватившись за горло. Мы поняли: это не просто болото - аномалия прямо под нами.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_61">
        <text>О, ты уже слышал? Говорят, есть там одна штуковина - артефакт, называют его «Ловец снов». Учёные в Припяти недавно нашли его и притащили в институт. Артефакт редкий, и никто толком ничего не говорит о его свойствах. Одни говорят, что артефакт разговаривает с носителем, а другие утверждали: если просто посмотреть на него, то уснёшь вечным сном. Жутковато как-то.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_62">
        <text>Лихорадка, температура под сорок, грибок в организме, головокружение и галлюцинации - всё это симптомы вируса, с которым сталкеров привезли профессору Каланче на лечение, а точнее - на его попытки. Профессор знал наверняка одно - вирус не передается воздушно-капельным путем, ведь на шеях всех пациентов были следы укола шприцем...</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_63">
        <text>Артефакты, которые мы отправляем на большую землю, действительно помогают людям. Но в то же время они меняют их. Мы заметили раннюю стадию мутации у большинства наших клиентов. Если мы не сможем это контролировать, всё то зло, что мы видим в Чернобыльской зоне, распространится за её пределы на весь остальной мир.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_64">
        <text>Поднявшись на холм, я увидел это - огромную, рваную аномалию, которая засасывала воздух вокруг себя, искажая реальность. Сталкер лежал на его краю, цепляясь за жизнь, его ноги уже были внутри этого ужасающего вихря. - Помогите, - прошептал он, протягивая руку. Но я знал, что если подойду ближе, нас обоих поглотит зона. Приняв трудное решение, я развернулся и убежал.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_65">
        <text>В деревне было тихо, слишком тихо. Я проверил несколько домов - везде пусто, даже следов зверья нет. Вдруг за спиной послышались шаги. Обернувшись, я увидел лишь силуэт, мелькнувший за углом. Медленно двигаясь вперед, я понял: это не мираж. В Зоне такие вещи всегда означают беду.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_66">
        <text>На горизонте что-то горело. Я едва различил силуэт вертолета, оставившего за собой шлейф черного дыма. Приближаясь, я понял, что здесь произошла серьезная схватка. Обломки техники были разбросаны повсюду, а тела военных лежали неподвижно. Но странно то, что среди них не было ни единого следа врага. Я знал, что в этих местах никто просто так не исчезает.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_67">
        <text>В старом бункере я обнаружил запечатанную папку с пометкой «Секретно». Открыв её, я нашёл приказ группе сталкеров, в котором говорилось о задании по изучению странного объекта в центре Зоны. Но внизу была заметка: «Всячески предотвратить утечку информации». Внезапно позади меня послышались тяжёлые шаги - кто-то тоже знал об этом месте.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_68">
        <text>Глубоко в старом лесу я наткнулся на древний каменный монолит. Он казался неподвижным, но в то же время источал странное гудение. Вокруг него не было ни деревьев, ни травы, только серый пепел. Я подошел ближе, чувствуя, как сердце начинает биться чаще. Монолит казался смотрящим прямо на меня, и я не был уверен, что смогу уйти без того, чтобы потерять часть души.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_69">
        <text>Мы прятались в заброшенном доме, ожидая окончания выпуска. На улице было тихо, лишь изредка были слышны отдаленные взрывы. Вдруг я услышал шорох за дверью, как будто кто-то медленно скользил по полу. Все замерли, руки стиснули оружие, но никто не осмелился сделать первый шаг. Шорох усилился, и дверь начала медленно открываться.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_70">
        <text>Больница давно превратилась в руины, но
внутри все еще витал зловещий воздух. Мы шли по длинным коридорам, издалека слыша чьи-то стоны. Окна были зашиты, но сквозь щели пробивался свет. В одной из комнат я заметил на стене отпечаток руки - свежий, оставленный кровью. «Кто-то был здесь недавно», - прошептал мне внутренний голос.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_71">
        <text>Мы знали, что впереди бродит псевдогигант. Его следы были повсюду - поваленные деревья, раздавленные камни, запах гниения. Нам нужно было обойти его, но оказалось, что это окажется труднее, чем казалось. Внезапно земля под ногами начала сотрясаться, и я услышал тяжелые шаги позади нас. Мы даже не успели оглянуться, как первый удар сбил нас с ног.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_72">
        <text>В центре поля стояла ржавая машина, кабина которой была наполовину засыпана землёй. Я залез внутрь, осматривая старый груз. Среди ящиков я нашёл несколько пустых контейнеров для артефактов. Один из них
был ещё запечатан, но когда я открыл его, внутри обнаружил только сухие листья и странную тряпку. Кто-то здесь явно знал, как скрыть следы, и оставил приманку.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_73">
        <text>Ночью в лесу не было ветра и звуков. Только свет от редкого артефакта, который я нашел между корнями старого дерева, слегка освещал землю. Он пульсировал, словно дышал, и я почувствовал себя не в своей тарелке. Я решил уйти, но как только сделал пару шагов, артефакт начал светиться ярче, словно пытаясь сказать что-то важное. Я замер, осознавая, что это был не просто артефакт, а нечто большее.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_74">
        <text>В базе все переговаривались о группе сталкеров, которая отправилась на поиски легендарного артефакта, но не вернулась. Я решил проверить место, где их видели в последний раз. След был запутан, но через несколько часов я обнаружил их лагерь. Всё осталось нетронутым: еда, оружие, палатки. Но самих сталкеров нигде не было, словно они провалились сквозь землю...</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_75">
        <text>Подземный бункер казался бесконечным. Мы брели часами, не найдя ни одного выхода, лишь стальные двери, захлопнутые на замок. В конце концов мы увидели впереди свет и помчались к нему. Но вместо того чтобы выйти, нас встретила бетонная стена. Мы не могли понять, как мы оказались здесь - этого тупика не было на карте.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_76">
        <text>Едва выбив дверь, которая сто процентов должна была вести к выходу из подземелий, измученные сталкеры пришли в ужас: все те же коридоры, комнаты, мебель и все здесь было прежним. У каждого из них мелькнула мысль: «неужели отсюда нет выхода?»</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_77">
        <text>У меня есть старый, полуобгорелый карты зоны . Она привела к месту, которое никто не пометил на своих картах. Когда я добрался туда, увидел странную металлическую конструкцию, скрытую под землей. Никто прежде не говорил об таких объектах. Карта показывала, что под этим чем-то скрыто по дизайну. Но как туда попасть?</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_78">
        <text>Я встретил сталкера, похожего на учёного. Его одежда была вся в грязи, а за спиной лежал тяжелый рюкзак со снаряжением. Он подошел ко мне и сказал: «Знаешь, что такое настоящий артефакт? Это не просто камень или металл. Это что-то, что меняет тебя... навсегда». Он протянул мне что-то в виде кристалла. Я отказался, но в памяти остался его взгляд - взгляд человека, увидевшего что-то ужасное.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_79">
        <text>Дульный срез винтовки Звягинцева уже дымился. Служба защиты не могла отправить солдат на помощь своим, поэтому майор вызвался идти в одиночку. Он поочередно обсуривал магазины по вражеской позиции. К тому времени ствол его Калашникова был полностью деформирован, а противники уже бежали, решив, что столкнулись со всем мощно вооруженным отрядом.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_80">
        <text>По кордону быстро разнеслись слухи. Очень опытный сталкер, когда-то начавший свой путь здесь, был повешен на самом верху железнодорожного моста. И кто мог быть способен на подобное?</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_81">
        <text>«Слушай, Фукс, ты ведь неплохой боец?» - Ну, не то чтобы совсем плохо. - Вообще, у нас есть одна просьба. Убей одного сталкера, хозяин. У него снаряжение просто невероятное, но при этом уже месяц стоит на Кордоне и паразитирует. Новички здесь и так не могут сводить концы с концами, а тут еще он объявился. Недавно я вообще убил одного новичка далеко от лагеря ради дешевого трофея, и среди местных он... у него слишком хорошее репутация у торговцев. Так что, возьмешься ли ты спасти эту «молодёжь»?</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_82">
        <text>Поезд давно заржавел и стал частью пейзажа. Вагоны стояли как трупы убитых животных, оставленные на разъедение времени. Я решил осмотреть один из них. Внутри, на старом сиденье, лежала куртка бродяги, а под ней - блокнот с записями. Последняя запись гласила: Поезд уходит. Мы все.... Но фраза обрывалась, и остались лишь каракули, разобрать которые было невозможно.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_83">
        <text>Когда я подошел к старому ядерному реактору, он выглядел заброшенным, но все равно величественным. Стены его были покрыты ржавчиной, а огромный дымоход поднимался в небо, словно становясь свидетелем страшной катастрофы. Я оглядел вход в здание и увидел предупреждающий знак с надписью: «Опасно для жизни». Но я знал, что внутри могут быть спрятаны ответы на вопросы, которые десятилетиями преследовали сталкеров.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_84">
        <text>Мы охотились за мутантом, которого давно не видели в этих краях. Он был размером с дом и сметал всё на своём пути. Когда мы нашли его логово, вся земля вокруг была обожжена, а деревья повалены. Мы подошли ближе, готовясь к бою, но мутанта нигде не было. Величественные следы вели к воде. Похоже, этот гигант оказался хитрее, чем мы думали.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_85">
        <text>В глубине зоны я наткнулся на руины, которых нет ни на одной карте. Они выглядели слишком древними, чтобы их построил человек. Колонны, увитые диковинными растениями, стояли словно хранители прошлого. Я вошел внутрь, где стены были покрыты символами, которые невозможно было расшифровать. Чувство тяжести легло на мои плечи, и я понял, что в этом месте зона скрывает еще одну тайну.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_86">
        <text>В болотных водах всегда скрывались свои тайны. Но однажды мне довелось столкнуться с совершенно неожиданным. Переправляясь через затопленную местность, я заметил, как из воды появилась рука. Это не было телом мутанта - это был человек. Сталкер, который пропал надолго, но его лицо выглядело так, будто он умер только что. Стоило мне прикоснуться к нему, как он вдруг открыл глаза.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_87">
        <text>Этот нож дорог мне как память. Отец подарил его мне незадолго до смерти. Он использовал его, чтобы разделывать всяких «монстров» после охоты; однажды даже отбился от медведя. Ну и что, я не могу отдать его тебе». Бандиты молча переглянулись. - Пошли» - повелителем нарушил тишину.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_88">
        <text>Я разговаривал по радио с товарищем, который находился на задании в глубине зоны. Связь была плохой, но голос его звучал отчетливо: «Я нашел это. Это не просто артефакт. Он меняет все. Я иду к пункту сбора». Но когда он должен был прийти, его не было. Никаких следов, никаких радиопередач, никаких сообщений. Он как будто исчез на обратном пути.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_89">
        <text>Они рассказали, что в самой глубине зоны живет странная группа людей, поклоняющихся неизвестной силе. Они считали себя ее избранниками и искали то, что называли Ключом. Когда я встретил их, то понял, что они совсем не похожи на обычных сталкеров. В их глазах было безумие, а речи были полны загадок. «Ты не уйдешь отсюда тем же путем, каким пришел», - сказал мне один из них.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_90">
        <text>Каждый сталкер знает, что зимы в зоне особенно опасны. Мороз, аномалии и мутанты - все это усугублялось холодом. Мы пробирались через заснеженный лес, пытаясь добраться до старой базы. Ночью нас накрыла метелью и укрытия не было. Оставалось только одно - продолжать идти. По пути мы потеряли трёх человек - они замерзли и не выдержали темпа. Но база была близко, я это знал.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_91">
        <text>Легенда об артефакте, который может менять свою форму,
уже давно передается среди сталкеров. Многие пытались его найти, но возвращались с пустыми руками. Как-то раз я услышал от торговца, что этот артефакт замечен в старой лаборатории. Пробравшись туда, я нашел контейнер. Что-то светилось внутри, и когда я открыл его, увидел, как артефакт меняет форму, принимая вид руки. Я быстро закрыл контейнер и осознал, что этот артефакт был не просто опасен - он был жив.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_92">
        <text>В зоне был город, о котором никто не говорил.
Его не было на картах, и сталкеры старались не произносить его название. Я решил туда пойти, уверенный, что слухи о несметных сокровищах и артефактах правдивы. Город действительно существовал, но, пересекая его границы, я ощутил холодную пустоту, словно он умер давно, но всё еще дышал. Все здания были пусты, на улицах оставались следы, но людей не было.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_93">
        <text>У меня в руках была карта, на которой было отмечено несколько аномалий. Один из них назывался Могильник. Никто не знал, что это значит, но ходили слухи, что это место унесло жизни десятков сталкеров. Я решил это проверить. Когда я добрался туда, место было на удивление спокойным, почти манящим. Я ступил на тропинку, но через несколько минут почувствовал, как земля под ногами начала дрожать.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_94">
        <text>Несколько лет назад сталкеры организовали Игру, в которой могли участвовать лишь избранные. Задача была простой: выжить в самой опасной части Зоны и найти уникальный артефакт. Участвовали десятки, но вернулось лишь несколько. Мне предложили участвовать, но я отказался. Однако слухи о тех, кто выиграл, продолжают гулять по Зоне - говорят, что Зона изменила их навсегда.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_95">
        <text>На трупе одного из погибших я нашел толстую папку с бумажными картами, вся зона была как на ладони. На них было отмечено не только большинство известных переходов, но и важнейшее его значение заключалось в всех отмеченных известных аномальных полях зоны, которые можно было обнаружить только на ее просторах. Такую вещь можно продать за очень большую цену, а в будущем можно стать гораздо богаче...</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_96">
        <text>Под глубоким слоем земли, в заброшенных подземных коммуникациях, мы обнаружили старый карьер. В его глубинах протекала река. Вода имела странную зеленоватую окраску и излучала слабое свечение. Мой детектор издал сигнал, но артефактов не было видно. Один из моих товарищей, проявив непростительную глупость, шагнул в воду, и его полностью затянуло на дно... В такую рань мы никогда раньше не убегали так быстро.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_97">
        <text>Говорили, что Фантом был лучшим сталкером зоны - его не смогли поймать ни мутанты, ни аномалии. Но однажды он исчез, словно растворился. Сейчас новые сталкеры шепчутся, что видели его на заброшенных заводах, но никто не может сказать наверняка, жив он или мертв. Важно одно: тот, кто встретит Призрака, уже никогда не вернется.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_98">
        <text>Путь до пункта сбора был долгим, и вдруг поднялся ветер. Ветер был странным - пахло чем-то химическим, и через несколько минут я почувствовал слабость. Детектор излучения завизжал. Я ускорился, но ветер стал сильнее, словно он знал, что я пытаюсь сбежать. Остановиться было невозможно, но идти дальше становилось опасно.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_99">
        <text>В пещере, куда я спустился, стены казались живыми.
Они медленно пульсировали, словно дышали. В центре пещеры лежал артефакт, окружённый чёрной жидкостью. Я чувствовал, что эта пещера - не просто такова - она часть чего-то большего. Взяв артефакт, я поспешил уйти, но у выхода что-то начало двигаться. Зона не хотела просто так отпускать меня.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_100">
        <text>На старом аэродроме я наткнулся на старый контейнер с маркировкой «Cargo-200». Внутри были тела - сталкеры, которым не повезло. Рюкзаки были порваны, но в них остались странные вещи - старые компасы, пленки и записи. Один из них сжимал в руке сломанный артефакт, который, судя по всему, стал причиной их гибели. Я оставил контейнер закрытым и поспешил прочь.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_101">
        <text>Мы шли вдоль старой линии электропередач, ведущей через Зону. Этот маршрут называли «Мёртвая полоса» - никто, кто пытался его пройти, не возвращался. Внизу, под высокими столбами, земля была выжжена, повсюду бродили аномалии. Мы знали, что рискуем, но другого пути не было. Впереди появилась груда обломков вертолёта - казалось, кто-то уже пытался пройти этим путём.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_102">
        <text>Мой напарник застрял в аномалии, а у меня осталось всего один патрон. Он знал, что уже не выберется отсюда. «Не оставляй меня здесь», - сказал он, сжимая мое плечо. Я поднял оружие и навелся, и дрожащими руками нажал на спуск. Я ушел один, зная, что в следующий раз мне уже не придется принимать такое решение.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_103">
        <text>Когда началась выброска, небо стало ярко-красным. Мы успели спрятаться в старом бункере, но земля под нами затряслась, словно сама зона пыталась нас проглотить. Через несколько минут тишина стала оглушительной. Мы не знали, выживем ли мы и выйдем наружу, или бункер станет нашей могилой.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_104">
        <text>Граница Зоны на востоке редко бывает людной.
Слышал, что в этих краях больше мутантов, чем сталкеров. Решил проверить сам. Пустыня тянется на километры, и никто не решался перешагнуть её в одиночку. Но когда я приблизился к заброшенному лагерю, заметил странные следы, уходящие за горизонт. Казалось, кто-то всё ещё жив здесь.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_105">
        <text>В баре один сталкер показал мне череп огромного мутанта. «Привёз из Припяти», - сказал он, глядя на меня с ухмылкой. Но глаза его говорили о другом. «Этот мутант не такой, как остальные», - добавил он. Я спросил, что случилось с остальными сталкерами, которые были с ним. «Никто не вернулся», - коротко ответил он и ушёл. Я wondered, что может быть настолько опасным, чтобы уничтожить целую группу сталкеров.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_106">
        <text>Мы спустились в подземный комплекс, который считался давно покинутым. На дверях были старые, едва читаемые предупреждения, но это нас не остановило. Внутри нас ждал лабиринт коридоров и комнат, усеянных завалами. Дойдя до главной лаборатории, дверь оказалась запертой. За дверью слышался едва заметный гул, словно там что-то все еще работало. Но никто из нас не знал, как открыть дверь.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_107">
        <text>Мы были преследуемы на протяжении всего Тёмного Леса, и наша

Последняя надежда заключалась в том, чтобы спрятаться в лаборатории под заброшенным заводом. Но слухи сталкеров подтвердились: дверь действительно была заблокирована, хотя на прошлой неделе всё было в порядке. Сверху слышались шаги. Похоже, нам придется дать отпор.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_108">
        <text>Мое убежище казалось кусочком рая посреди этой бездны. Все эти ужасы. Хорошо сохранившаяся квартира на самом верху высотки в Припяти. Уютная мягкая кровать, вся необходимая мебель для жизни и даже работающий радиоприемник, который играла в унисон с шумом дождя, стучащего по крыше по ночам; единственным недостатком казались иногда свистящие химические аномалии, летающие по воздуху. Однако оставаться здесь надолго было невозможно - наемники найдут меня даже здесь.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_109">
        <text>Среди сталкеров ходили слухи о «красной аномалии». Никто не знал, откуда она взялась, но все боялись встретить ее на своем пути. Мы случайно встретили ее в старом лесу. Оно выглядело как клубящийся красный туман, пульсирующий в ритме сердцебиения. Один из наших подошел ближе, но едва ступил на край аномалии, как его кожа начала пузыриться и гореть. Все, что мы могли сделать, это бежать.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_110">
        <text>В кустах я заметил старый рюкзак, наполовину покрытый грязью. Открыв его, я нашел блокнот с записями о странных артефактах и способах их поиска. На последней странице была карта, но вместо обычных меток там были отмечены места, которых не было на официальных картах зоны. Внезапно голос раздался сзади: «Эти отметки не для нас». Это был старый сталкер, и лицо его говорило о том, что он знает больше, чем готов рассказать.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_111">
        <text>Среди местных сталкеров ходила легенда о «Человеке в железной маске». Он никогда не снимал шлем, и никто не знал, кто он такой на самом деле. Кто-то говорил, что это был бывший учёный, пострадавший в результате экспериментов. Другие утверждали, что это мутировавший человек, пытающийся скрыть свою суть. Однажды я встретил его у старого КПП. Мы обменялись краткими взглядами, и он так же быстро исчез, как и появился.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_112">
        <text>Вдалеке я увидел гигантскую фигуру, которая медленно приближалась к нашему лагерю. Это был мутант, но не такой, как остальные. Его глаза светились ярким белым светом, и казалось, что он видит насквозь нас. Мы открыли огонь, но пули его не остановили. По мере того как он приближался, я чувствовал, как вокруг становилось холодно, и воздух начал сжиматься, словно сама Зона давила на нас.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_113">
        <text>Старый проводник рассказывал мне об опасном пути,
который в Зоне называли «Дорогой мёртвых». Она шла сквозь аномалии и мутантов, но вела прямо к редким артефактам. Многие пытались пройти его, но никто не возвращался. Мы решились испытать удачу. С каждой минутой чувство, что за нами преследует что-то невидимое, росло. Когда мы наконец увидели свет в конце тропы, я понял, что это была просто ловушка.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_114">
        <text>Я нашёл старую рацию в старой заброшенной складской части. Когда я включил её, в эфире была только лишь треск. Но через пару минут из динамика послышался голос: «Ты на связи?». Странно, потому что неподалёку не было источника сигнала. Я ответил, но всё, что я услышал в ответ - это тяжёлое дыхание. Стало очевидно, что это была не просто рация.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_115">
        <text>Тяжело дыша, мы наткнулись на плотно закрытую герметическую дверь. «Смотрю, нам не пройти до конца этой лаборатории на этот раз» - «черт, да мы почти здесь умерли! Как же нам не дойти?» Сделав вдох, Расп сказал: «Похоже, нам придётся собрать декодер электронного замка, чтобы раскрыть его тайны. Следующая цель - блошиный рынок, нам нужно поговорить с копателями.»</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_116">
        <text>Ночь была тревожной. Я вернулся на диван,
дурные мысли лезли в голову. Но спустя время, потеряв счёт, я всё же провалился в царство Моргана. Прошло не более пары часов, как я проснулся, не понимая, почему. В проёме комнаты появилась тёмная фигура. «Пришло твое время, собирай вещи, тебе пора в путь» - «незнакомец» spoke clearly.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_117">
        <text>Когда я оказался на окраине Красного леса, дул сильный ветер, пробирающий до костей. Казалось, этот ветер был неестественным. По мере приближения к центру леса температура продолжала падать, и спустя некоторое время деревья вокруг меня начали покрываться инеем. На земле я нашел замерзшие тела сталкеров, которые явно замерзли всего за несколько минут. Этот ветер был частью чего-то большего - силы, которую мы ещё не понимали.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_118">
        <text>Говорят, что в центре Зоны есть место, где можно найти Стеклянные Слёзы - редкий артефакт, образовавшийся в результате большого выброса. Я отправился на его поиски, опираясь на описания из старых записей. Когда я добрался до этого места, артефакт действительно был здесь - прозрачные кристаллы, похожие на слёзы. Но меня остановил один момент: неподалёку лежали останки сталкеров, пытавшихся забрать его до меня.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_119">
        

        <text>Ничего не было знака жизни. Детекторы молчали, аномалий не было. Но что-то было не так с этим местом. Поверхность земли была странно гладкой, словно кто-то её обработал. В середине поля я увидел металлическую коробку. Она была старой, но полностью нетронутой временем. Чем ближе я подходил, тем сильнее казалось, что воздух вокруг меня начинает вибрировать.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_120">
        <text>После долгого пути через лес мы наткнулись на поваленное дерево
мнение группы было всколыхнуто странной аномалией, похожей на химическую. Одно нас обрадовало
близлежащая церковь мерцала впереди, буквально сияя как новая. Рядом с ней должен был находиться явно нетронутый поселок, в котором можно найти много интересных предметов.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_121">
        <text>С самого начала мне эта деревня не понравилась,
однако было необходимо найти место, чтобы переждать ночь. Когда я шел по центральной дороге, ища лучшее место для ночлега, я насторожился
и стал присматриваться. Дрожат ли в окнах огни, действительно чьи-то глаза?</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_122">
        <text>Иволгаясь, бродил по лесу всю ночь, чёрт возьми.
Укололся тем самым джелли. В конце концов вышел к избушке и решил переночевать, так как она была пуста. Но долго не мог уснуть, потому что на стенах висели портреты каких-то людей, которые, казалось, смотрели на меня зловеще. В конце концов заснул от усталости. Утром разбудил меня яркий солнечный свет, одновременно сообщив мне, что на стенах нет картин. Это были окна.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_123">
        <text>Мне поручили найти старый грузовой поезд, который вез ценные артефакты на военную базу. Поезд исчез бесследно где-то на севере зоны. Когда я его нашел, вагоны были разорваны, а рельсы перекручены. Тела вокруг не было, никаких следов борьбы. Лишь тишина, прерываемая ветром. Артефакты исчезли, и я остался гадать, что или кто их забрал.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_124">
        <text>В одном из заданий я наткнулся на странный артефакт, который торговец утверждал, что он покажет дорогу. Он пульсировал, когда я держал его в руках, и казалось, что он ведет меня куда-то глубже в Зону. После нескольких часов пути я понял, что артефакт ведет меня не в безопасное место, а к чему-то гораздо более опасному.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_125">
        <text>Мы вошли в долину, укутанную густым туманом. Вся растительность была покрыта каплями воды, а воздух казался тяжелым. Впереди начали появляться силуэты, но это были не люди. Мы двигались дальше, но чем глубже заходили, тем сильнее чувствовали странную тяжесть в головах, словно что-то давило на наши мысли. Мы быстро поняли, что туман не был обычным - он был частью зоны, её ловушкой.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_126">
        <text>На старом заводе мы встретили мутанта, который был больше любого, кого я когда-либо видел. Его кожа была покрыта толстыми костными пластинами, а глаза горели багровым кровавым светом. Мы сбросили всё, что было в нашем распоряжении: гранаты, пулемётный огонь, но он лишь становился сильнее, разъяряясь. Поняв, что не можем победить его в бою, мы начали отступать, надеясь, что руины завода замедлят его.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_127">
        <text>Мы шли сквозь лес, следуя за группой, которая ушла глубоко в зону несколько дней назад. Следы были свежими, казалось, что они недавно прошли здесь. Но после нескольких километров следы внезапно исчезли. Земля была гладкой, словно здесь никто никогда не ходил. Тела отсутствовали, вещей не оставлено, никаких намёков, что здесь когда-то были люди.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_128">
        <text>Приемник, тринадцатый, это восьмой, слышишь? Мы выбрались из коллектора, и, похоже, оказались в незавершённом пятом энергоблоке, минуя наземные аномалии. Похоже, это центральная база монолита. Конец связи.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_129">
        <text>Устало бредя к техникуну за наградой, которой столько инструментов для него насобирал, чем он мог меня отблагодарить? Придя, он улыбаясь начал: «Я собрал эту штуку, работая с учёными в Янтаре. Конструкция улучшена частицами «накрута», и теперь этот АК стреляет быстрее некоторых пулемётов». «Только следи, чтобы он не перегрелся, иначе не знаю, смогу ли я его чинить», - ухмыльнулся техник. Моя радость не знала границ, не зря же я бродил по зоне месяц в поисках. Этот техник оказался ничего - парень нормальный...</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_130">
        <text>Они сказали, что существует артефакт, способный управлять временем. Я не верил этим слухам, пока не нашел его на старой фабрике. Он выглядел как кристалл с движущимися внутри него песчинками, как будто внутри него был свой маленький мир. Когда я прикоснулся к нему, время вокруг меня замедлилось. Я увидел, как капли дождя застыли в воздухе, и понял, что держу в руках что-то невероятное, но и чрезвычайно опасное.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_131">
        <text>Когда я вернулся в базу, все говорили о сталкере, который жил один на самой кромке зоны. Никто не знал его имени, никто не видел его лица. Но все знали, что он никогда не покидал своё укрытие. Говорили, что он видел слишком много, чтобы продолжать жить среди людей. Кажется, он даже умел разговаривать с мутантами, но это лишь слухи. Однажды я видел его с горы, но стоило мне спуститься, как он исчез, словно растворился в воздухе Зоны.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_132">
        <text>В разных местах Зоны, преимущественно в заброшенных укрытиях, можно встретить одиноких ученых. Они ищут добровольцев для выполнения миссий по поиску артефактов, которые иногда выглядят буквально самоубийственными. Однако они хорошо платят за это, не только деньгами, но и репутацией среди ученых.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_133">
        <text>Что вы делаете? Собираетесь взять эту дрянь или нет? Я уже реально жалею, что в это вляпался. Патроны бандита на исходе, но мне всё равно не хватает духа сбивать запредельную цену за эту камеру. С одной стороны, никто больше этого не видел, и с ним можно разбогатеть. А с другой, сколько я проживу следующий месяц, если куплю его?</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_134">
        <text>Мы наткнулись на гигантское скопление мертвых тел мутантов. Они были разорваны, некоторые практически до костей. Странно, но рядом не осталось ни единого человеческого следа. Кто или что мог так быстро и эффективно уничтожить целую стаю? Я подошел ближе, чтобы осмотреть останки, и заметил на одном из них странные следы, которые не могли быть оставлены людьми.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_135">
        <text>В этой короткой вылазке мы потеряли трёх кланмейтов. Так продолжаться не может, по крайней мере со мной. Я сказал, потеряв полностью веру в нашего лидера. Кипятильник выключен, нам нужно сначала прорваться к центру, чувства стоит отложить на потом. - сказал наш лидер отрывисто.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_136">
        <text>Пятнадцатый, я Сорока. Вижу ожидаемого лидера Монолита, возле Дворца культуры «Энергетик», наблюдая с крыши. Черт... он смотрел прямо на меня, пытаясь спрятаться... связь оборвалась. Что за... Может быть? Господи, вот этого нам и не хватало...</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_137">
        <text>Пройдя через старый туннель, мы вышли на открытое пространство, где стояла ржавая башня. Воздух пахнул серой, и каждый шаг эхом отдавался. Чем ближе мы подбирались к башне, тем сильнее становился запах, а внутри нас ждали старые записки. Они рассказывали о катастрофе, произошедшей десятилетия назад, когда зона еще не была изучена, а эксперименты здесь только начинались.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_138">
        <text>Я встретил старый армейский патруль
вмерзший во времени. Все солдаты были в полной форме, их пулеметы были нацелены на невидимого врага. Их лица были спокойны, словно они даже не понимали, что им пришла смерть. Их командир держал в руках карту, на которой странное место было отмечено в глубине зоны . Этого места не было на обычных картах, и я знал, что там, возможно, что-то важное скрывается.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_139">
        <text>На старой горе, которую давно считали заброшенной, я нашел странный металлический предмет, напоминающий огромный солнечные часы. Их стрелка была неподвижна, хотя на небе сияло яркое солнце. Чем ближе я подходил, тем громче в детекторе потрескивало, и в воздухе висело ощущение странной энергии. Стрелка начала плавно поворачиваться, словно отсчитывала время, проведенное мной в этом месте. Казалось, Зона следила за мной и решала мою судьбу.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_140">
        <text>Утром по всей лаборатории раздавался непонятный гул. Стены трескаются, земля рушится. Вода капает тут и там. Возможно, это пробирающаяся подземная река. Меня с охраной отправили проверять коллектор, ведущий в Темную долину, и даже автомат дали. Какая ерунда! Я никогда не держал в руках ни одного тяжелее гаечного ключа и стакана. Попробую разобраться с этой ерундой...</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_141">
        <text>Был в зоне один сталкер, который по легенде заключил сделку с Дьяволом через говорящий с ним артефакт. Он бегал с огромными хоботами как сумасшедший, пистолетные пули не могли пробить его кожу, а мутанты с трудом ее прогрызали. Но зона съела и его. Где сейчас находится этот артефакт, неизвестно, но владелец у него точно есть; такие вещи на зоне зря не пропадают.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_142">
        <text>Зона набрала силу, наказав военных. Те, кто повезло, были найдены спустя три дня - поисковый отряд, отправленный на розыск пропавшего секретного конвоя, обнаружил их трупы: они лежали мертвыми с пустыми глазами, остальные пропали без вести в неизвестном месте и в каких-то кошмарных местах, что не поддаются человеческому пониманию.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_143">
        <text>В развалинах старого здания я нашел древние часы, застывшие ровно в полдень. Они казались нетронутыми временем, хотя вокруг всё было разрушено. Когда я поднял их, секунды начали неспешно тикать. Но стоило мне их отпустить, как часы снова застыли. Возникло странное ощущение, что это не просто прибор для измерения времени - возможно, часы застряли в тот миг, когда зона впервые показала свою силу.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_144">
        <text>Мы шли по заброшенному лесу, когда вдруг на тропе
появились артефакты. Они лежали в неестественном порядке, словно кто-то намеренно разместил их, чтобы заманить нас в ловушку. Один из сталкеров не выдержал и взял первый артефакт. В тот момент вдалеке что-то завыло, и земля под ногами начала расходиться. Мы поняли, что артефакты - часть большой игры Зоны, и выбраться отсюда живым
не так уж просто.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_145">
        <text>Опытный сталкер дал совет, как вытащить «убегающий артефакт», который он сам взять не смог. Прибыв на место, я действительно нашёл его, но взять просто не смог. Он действительно казалось, что он «прыгает» от меня, в конце концов завлекая меня в хутор. И именно там вся правда раскрылась - артефакт был наживкой в ловушке контроллеров.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_146">
        <text>Мы подошли к старому мосту, соединявшему два берега небольшой реки. Он выглядел довольно прочным, но ни человеческих, ни мутантных следов на нём не было. Как только мы ступили на мост, его старые деревянные балки начали скрипеть, а в воздухе повисла напряженная тишина. Я шел впереди и вдруг услышал под ногами едва различимый стук - мост, казалось, был живым, словно что-то двигалось под ним.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_147">
        <text>В центре огромного поля, укрытого пеплом, находился круг из старых ржавых металлических конструкций. Похоже, кто-то намеренно выстроил его вокруг аномалии. Внутри круга воздух трепетал и переливался огненными вспышками. Один сталкер попытался приблизиться, но не прошел и двух шагов, прежде чем аномалия поглотила его. Этот круг оказался не просто преградой - это был вход в что-то неведомое.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_148">
        <text>В старом заброшенном здании мы увидели на стене странную картину. Это было простое детское рисование - нарисованные дома и солнце. Но что-то было не так: если смотреть на дома слишком долго, они начинали разваливаться. Я отвел взгляд и услышал едва слышный шорох. Обернувшись, я заметил, что сама стена начала меняться, словно пытаясь что-то нам сказать через этот рисунок.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_149">
        <text>В подземном комплексе мы наткнулись на камеру,
опечатанную массивными стальными дверями. Там не было замков, но на двери были странные символы. Один из нас, осмелившись, дотронулся до двери, и она начала медленно открываться. Внутри камеры не было света, но из глубин донесся звук - что-то тихо постукивало, словно маятник часов, отсчитывающий последние минуты.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_150">
        <text>Той ночью мы прошли мимо Мёртвого города. Небо было затянуто тучами, а лунный свет едва пробивался сквозь облака. Внезапно в одном из окон я увидел тусклый свет - неоново-зелёный. Я подошёл ближе и увидел внутри силуэт. Но едва я поднялся по лестнице, как свет исчез, а комната опустела. Стена была исцарапана свежими царапинами, словно кто-то пытался выбраться совсем недавно.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_151">
        <text>Мы вернулись в базу, где всегда было многолюдно и шумно. Но сегодня всё было иначе. Входные палатки были пусты, оружие валялось на земле, а посередине базы горел костёр. Вокруг никого не было, и повсюду царила абсолютная тишина. Я приблизился к костру, пытаясь понять, что произошло, как вдруг услышал треск. Но вокруг всё ещё никого нет.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_152">
        <text>В заброшенных руинах я нашел артефакт, скрытый среди камней. Он мерцал тусклым синим светом, и когда я коснулся его, я почувствовал странное пульсацию - словно артефакт дышал. Но с ним что-то было не так. Он не реагировал на детектор и весил почти ничего. Я решил забрать его, но внезапно почувствовал, как руины начинают трястись. Кажется, сам артефакт был ключом от этого места.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_153">
        <text>На окраине Зоны протекала река, вода в которой светилась в темноте. Местные сталкеры называли её «Рекой Призраков». Говорили, что кто-то смеет пересечь её, тот рискует никогда не вернуться. Мы решили проверить. Подходя к реке, вода начала двигаться против течения, словно что-то из глубин пыталось прорваться. Один камень бросил нас в воду, но исчез в мгновение ока, не оставив ни единого следа.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_154">
        <text>ПОД землей в бункере, заваленном мусором, кто-то прошептал нам из-за бетонной стены. Он остановился и прислушался - голос тихо звал его по имени. Мы решили расчистить завал, чтобы узнать, кто там прячется. Когда последний камень был убран, за стеной не было ничего, кроме пустого коридора. Но шепот не стих. Голос казался исходящим прямо из стены, словно она помнила тех, кого похоронил под своей тяжестью.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_155">
        <text>На южной окраине зоны находилась деревня, долгое время считавшаяся заброшенной. Мы решили переночевать там. Но с наступлением темноты в домах начал зажигаться свет. Сначала мы подумали, что это кто-то из сталкеров, но подойдя ближе, никого не обнаружили. Двери домов были заперты, окна выбиты, и в воздухе повисла странная тишина. Но огни продолжали светить, словно приглашая нас войти.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_156">
        <text>Дождь усилился, и мы решили переждать его в заброшенном ангаре. И вот, впервые за долгое время, мы были вне опасности, и такие моменты в Зоне стоят золота. Иногда думаешь: стоит ли идти дальше, стоит ли продолжать рисковать жизнью? Но мы все понимаем, что у каждого свои причины, некоторые из которых даже самые сильные из нас не в силах преодолеть.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_157">
        <text>Центр зоны был притягателен для сталкеров, и знаменитым развлечением там был аттракцион, устроенный главным образом возле недостроенных заводов. Суть заключалась в том, чтобы кататься по подвешенным частям давно замерзших подъемных кранов, иногда нависая над землей очень высоко. Несмотря на то, что все знали о рисках и дозах радиации, которые можно поймать с местной стали, они всё равно так катались, лишь бы на мгновение забыться и повеселиться в компании.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_158">
        <text>В покинутой школе мы обнаружили на стенах странные узоры, составленные из теней. При ближайшем рассмотрении стало ясно, что эти тени не отбрасывались никакими предметами; их источник был неясен. Один из нас прикоснулся к стене, и узор начал медленно двигаться. Тени, казалось, пришли в жизнь, создавая новое изображение - что-то древнее и непостижимое. Мы
Они поспешили уйти, осознав, что эти узоры могут быть частью неизвестного механизма.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_159">
        <text>Красный не спал уже неделю. Он не мог позволить себе закрыть глаза, пока странник в черном плаще продолжал наблюдать за ним. Где бы он ни ходил, где бы ни прятался, его всегда был заметен силуэт безликой фигуры вдали, так пристально наблюдающий за ним.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_160">
        <text>Мы нашли в руинах старого дома патефон, покрытый пылью и грязью. Когда мы его завели, вдруг он заработал, и из динамиков послышалась старая, приглушенная мелодия. Но самое странное началось позже - звук патефона затих, и вместо музыки мы услышали голоса, говорящие на незнакомом языке. Один из сталкеров узнал в голосах своих давно пропавших товарищей. Он пытался разобрать, о чём они говорят, но в этот момент патефон навсегда замолчал.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_161">
        <text>Проходя мимо ряда заброшенных домов, мы заметили, что все окна смотрят на нас. Стекло было разбито, но было ощущение, что кто-то или что-то за нами наблюдает. Каждый раз, когда мы оглядывались по сторонам, тени в окнах, казалось, меняли свое положение. Один из сталкеров пошел проверить одно из окон, но как только он приблизился, его рука как будто провалилась сквозь стекло. Он вернулся, не понимая, что произошло, но глаза его стали пусты, как глаза тех окон.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_162">
        <text>На полу одного из заброшенных зданий мы нашли старую книгу. Листы были исписаны, но текст постоянно менялся. Сначала это были записи о жизни в Зоне, но затем появились имена сталкеров, которых мы знали. Одно из них принадлежало мне. Листы начали вращаться сами по себе, пока книга не закрылась. Мы попытались открыть её снова, но страница с моим именем исчезла, словно её и не существовало.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_163">
        <text>Его давно не видели в этих краях, но убить его нужно. - Мне доверили заказ на кровососа. Нападать на него в одиночку было бы самоубийством, поэтому я решил напичкать его логово ловушками. Я расставил растяжки по всему СПС, заложил противопехотные мины и стал ждать. Когда я подошел к почти мертвому кровососу, чтобы осмотреть его, маска вдруг начала сползать с его лица...</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_164">
        <text>По ночам мы слышали знакомый звук - глубокое, влажное шипение, доносившееся из руин старого завода. Это был кровосос. Мы знали, что он где-то поблизости, но никого не видели. Вдруг один из нас закричал и упал на землю, когда невидимая сила схватила его за горло. Мы открыли огонь вслепую, но казалось, что ни одна пуля не попадает.
Кровосос оставался невидимым до тех пор, пока мы не оказались всего в шаге от его когтей.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_165">
        <text>Вдоль старой железнодорожной насыпи мы услышали тяжелый топот - приближался псевдогигант. Земля дрожала под его шагами. Один сталкер попытался убежать, но великан ударил его массивной рукой, раздавив, как муху. Мы открыли огонь, но каждая пуля казалась бесполезной против его толстой кожи. Отступать было поздно - он был слишком близко. Все, что нам оставалось, это молиться, чтобы у нас было достаточно боеприпасов.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_166">
        <text>Мы шли по узкой тропе, как вдруг раздался оглушительный выстрел, и один из сталкеров упал, получив удар в голову. Это была засада. Группа бандитов с высоких холмов открыла огонь, и нам негде было укрыться. Мы прижались к земле, пытаясь ответить, но их позиции были слишком хороши. Мы слышали смех главаря бандитов, когда их пули свистели над нашими головами.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_167">
        <text>Сначала одинокая собака привлекла наше внимание в поле. Но вскоре из тумана вырвалась целая стая слепых псов. От них невозможно было уйти - они были слишком быстры. Один из наших не успел выстрелить, как был сбит с ног, и собаки начали его растерзать. Мы дали очередь в воздух, чтобы их спугнуть, но они лишь раззадорились. Пришлось отступать, тратя боеприпасы и надеясь на чудо.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_168">
        <text>Лидер группы «Свобода» - редкостный подлец. В молодости он состоял в нескольких anarchistских группах, подозревался в участии в ряде террористических атак, после чего, скорее всего, сбежал в Зону. Manovar, Kapets, Angle. Трое подлецов - охрана Лукаша. Старый. Сподвижники Лукаша приехали с ним в Зону. Розыск Интерпола за вооружённое ограбление, шантаж, изнасилование.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_169">
        <text>- Кто тут старший? Есть к нему дело.
- Наш старший, Лукаш, в главном здании. Но когда войдёшь, спрячь оружие, иначе могут стрелять.
Почему так? - Да, был прецедент - Лукаш чуть не убил один из наёмников. С тех пор мы перестраховываемся.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_170">
        <text>Попав в плен к Долгу, мы очутились в подземелье, где их началась допрос. Лидер их группы, Курган, был жесток и немилосерден. Он потребовал информацию о локации артефактного тайника. Мы промолчали, понимая, что их месть будет страшной. Но в какой-то момент один из парней не выдержал и сдал координаты. Курган усмехнулся, а нас бросили в холоде, заперев в бетонной камере без еды и воды.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_171">
        <text>Мы вошли в тихую темную туннель на окраине Затона, и это была наша первая большая ошибка. Тишина вскоре сменилась шорохами - скрипы готовились к атаке. Они ползали вдоль стен, прыгали с места на место, и это делало их практически невидимыми. Один скрип прыгнул на нашего напарника, перерезав ему горло одним ударом. Мы начали стрелять, но казалось, что их число только росло с каждым выстрелом.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_172">
        <text>Мы остановились на заброшенном аэродроме, когда вдруг грохот прорезал воздух - химера. Этот двуголовый мутант почти не пробивался пулями, а его скорость лишила нас шансов. Мы успели выстрелить пару раз, прежде чем он напал на первого сталкера, разорвав его мощными когтями. Химера двигалась со скоростью молнии, оставляя за собой лишь следы крови. Наш единственный шанс был уйти, пока она была занята добычей.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_173">
        <text>Мы встретили отряд сталкеров у заброшенной базы. Сначала всё шло спокойно - мы обменялись грузами и поделились новостями. Но когда дело дошло до дележа артефактов, обстановка накалилась. Один из сталкеров, по имени Гром, оказался слишком алчным и попытался нас обмануть. Первый выстрел прозвучал внезапно, и через миг завязалась перестрелка. Каждый защищал свой, но в этом бою не было победителей - остались только трупы.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_174">
        <text>Когда мы нашли арсенал, нам казалось, что нам несказанно повезло. Но мы не знали, что они следили за ним и наемниками. Их лидера, прозванного "Сокол", знали за его жестокость. Столкновение было неизбежным. Бой внезапно начался - они атаковали нас с флангов, используя тактику и превосходящие силы. Нам пришлось отступить, оставив всё, что нашли. Но Сокол не любил оставлять свидетелей.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_175">
        <text>Васильев не выдержал в последнюю минуту... и вместо этого
Чтобы отключить нижние элементы управления, он просто сбежал... когда дверь открылась. От него не было никакой надежды... Всё верно, Шутер... не доверял этим лживым псам. Единственный шанс - добежать до двери до того, как возникнет контроллер.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_176">
        <text>Учёные всегда казались нейтральными, но однажды мы наткнулись на странное открытие. В брошенной лаборатории были найдены документы, указывающие, что сталкеров использовали в качестве подопытных в экспериментах по ментальному воздействию в институте в Агропроме. В одном из документов содержалось имя нашего знакомого сталкера, который несколько месяцев назад пропал без вести. Ему дали препараты, которые должны были повысить сопротивляемость аномалиям, но в итоге он просто исчез без следа.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_177">
        <text>Говорят, Долг всегда стоял на страже человечества от мутантов и аномалий, но в одном из заброшенных бункеров неподалеку от Ростова мы нашли тайную комнату. В ней находились артефакты, которых мы раньше никогда не видели. Эти предметы источали темную энергию, а от них исходило что-то зловещее. Мы узнали, что эти артефакты использовались в секретных исследованиях Долга для создания новых видов оружия, способных уничтожать целые группы сталкеров или мутантов в один выстрел.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_178">
        <text>Группа «Свобода» всегда выступала за свободное существование в Зоне, но немногие знают, что некоторые её члены занимаются торговлей запрещенными веществами. Однажды мы нашли одного из их лидеров, прозванного Крысой, который и руководил подпольной лабораторией. Он создавал наркотики на основе артефактов, которые вызывали у сталкеров эйфорию, но в итоге разрушали их разумы. Тех, кто не мог оплатить дозу, искалечили и похитили.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_179">
        <text>Говорят, что «Чистое Небо» стремится изучить и понять Зону, но в одной из их лабораторий мы наткнулись на ужасающие находки. Там лежали тела сталкеров, замороженные в капсулах. На каждом из них были номера, как на подопытных животных. Мы узнали, что раньше, будучи учеными, создатели и лидеры «Чистого Неба» проводили эксперименты по изменению ДНК под воздействием артефактов, пытаясь вывести «совершенного человека», способного выжить в самых опасных местах Зоны.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_180">
        <text>Вечером мы слышали в эфире разговоры - "Долг" собирался захватить важные территории возле Янтаря, дескать, чтобы очистить их от мутантов. Но позже от одного из бывших членов их группы мы узнали, что это была лишь прикрытие. Реальная цель - контроль над редкими артефактами в том районе. Они использовали сталкеров как пушечное мясо, отправляя их на верную смерть под видом защиты человечества.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_181">
        <text>В одном из забытых лагерей Свободы мы наткнулись на странные устройства. По всей лагерю были расставлены приборы, излучающие слабое электрополе. Один из местных сталкеров рассказал нам, что это часть эксперимента по воздействию на сознание. Лидеры Свободы надеялись, что смогут управлять разумами сталкеров, заставляя их выполнять приказы. Эксперимент не удался, и теперь сталкеры, попавшие под влияние, бродят по Зоне, словно неуклюжие марионетки.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_182">
        <text>Ученые всегда стремились к нейтралитету, но однажды мы увидели что-то странное. Группа наемников вошла в ученый бункер, нагруженная сумками, которые явно не принадлежали исследователям. Выяснилось, что ученые вступили в секретные сделки с наемниками, поставляя им редкие артефакты и информацию о новых аномалиях в обмен на защиту и черный рынок технологий. Ученые были готовы заключить любую сделку, лишь бы получить доступ к Зоне, даже если для этого требовалось сотрудничество с самыми грязными игроками.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_183">
        <text>Однажды мы встретили сталкера, который утверждал, что раньше был высокопоставленным членом Долга. Он сказал, что их главная цель - не защита человечества, а контроль над Зоной и её богатствами. Долг использует его идеалы как прикрытие для легитимации своих операций. Когда кто-то пытается противостоять этой системе, его либо устраняют, либо загоняют в самую опасную часть Зоны, где его неизбежно ждет смерть.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_184">
        <text>В одном из старых тайников Свободы мы нашли дневник бывшего бойца, раскрывающий тёмную правду. Лидеры группы часто идут на сделку с бандитами и наёмниками, продавая им информацию о местонахождении новичков и малых групп сталкеров. Новички часто даже не догадываются, что их судьба уже предрешена - их отправляют в ловушки, где они становятся лёгкой добычей. Свобода продаёт их жизни за артефакты и ресурсы, прикрываясь лозунгами о свободе в Зоне.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_185">
        <text>Солдат с кличкой Волк всегда был молчалив, но надежным товарищем. Мы прошли через десятки передряг вместе с ним, и он никогда не подводил нас. Как-то раз, когда мы попали на засаду бандитов, Волк прикрыл меня собой, получив два пули в грудь. Я думал, что он не выживет, но он лишь ухмыльнулся и сказал: «Придется». Такие друзья в Зоне стоят целого состояния - они не ждут благодарности, они просто помогают тогда, когда это нужно.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_186">
        <text>Мы сидели у костра с Бесом, нашим проводником. Он был старожилом зоны, знал каждый закоулок. Как-то ночью нас застигла зона заражения без противоядия. Демон вытащил из кармана последнюю сигарету и протянул мне. «Дым убьет тебя быстрее, чем радиация», - пошутил он. Мы поделили эту сигарету, понимая, что наши шансы на выживание крайне малы. Но на следующее утро, вопреки всему, мы нашли чью-то находку с противорадиационными препаратами. Эта ночь стала символом нашего братства - вместе до последнего.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_187">
        <text>Рэйвен и я через многое прошли. Он всегда был человеком, которому можно было доверять, но однажды всё изменилось. Мы нашли редкий артефакт в пустынном районе, и Рэйвен сказал, что его нужно продать, а прибыль разделить. Но когда я отвернулся, чтобы проверить периметр, он ударил меня в спину. Он думал, что я мертв, и забрал артефакт. Но я выжил и нашел его позже. Рэйвен уже был мертв, убит другим предателем. В Зоне такие истории не редкость.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_188">
        <text>На теле погибшего сталкера мы нашли старые наручные часы. Они долго выглядели сломанными, но как только мы к ним прикоснулись, стрелки начали двигаться. Часы показывали время, опережающее наше на несколько часов. Один из сталкеров надел их на руку и вскоре начал чувствовать странные вещи - его окружала пустота, как будто время замедлилось. Часы словно были связаны с другой реальностью, где время текло по другим законам.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_189">
        <text>На свалке мы столкнулись с большим стаем мутантов.
Пути к отступлению, казалось, не было - патроны кончались, один из наших был ранен, а мутанты приближались. Но в тот самый момент, когда мы уже готовились к худшему, появился наш старый друг Макс, которого мы уже несколько месяцев не видели. Он начал расстреливать мутантов из пулемета, вытаскивая нас из самого безнадежного положения. В Зоне говорят: настоящие друзья приходят, когда их меньше всего ждешь.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_190">
        <text>Мы с Винтом знали друг друга с первых дней пребывания в зоне. Однажды я его подвел - на задании допустил ошибку, из-за которой Винт попал в ловушку и чуть не погиб. Он не держал обиду. «Главное, что мы живы», - сказал он, вытаскивая меня из плена должников, когда все думали, что я уже умер. На зоне редко можно встретить тех, кто прощает ошибки. Но такие люди становятся чем-то большим, чем просто товарищами.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_191">
        <text>С Толиком мы были как брат и брат. В зоне всегда трудно найти того, кому можно доверять со спины. Однажды мы нашли тайник с оружием и припасами. Они решили разделить всё поровну, но к вечеру Толик внезапно исчез вместе со всем добром. Я искал его несколько дней, и в конце концов нашёл его мёртвым - бандиты его расстреляли и забрали всё. В зоне предательство настигает каждого, но иногда оно оборачивается против самого предателя.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_192">
        <text>На пути в Припять, я и Фокс попали в засаду. Он был ранен, и шансы на выживание были минимальны. Но я не мог его бросить. Мы пробирались через болота, стараясь избегать снорков, и я тащил его на себе. Лис сказал, что мне нужно бежать и спасти себя, но я знал, что без него я не дойду до конца. Три дня спустя мы добрались до безопасного места. Настоящие друзья в Зоне спасают друг друга даже тогда, когда кажется невозможным.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_193">
        <text>Седый и я были лучшими друзьями, но однажды, во время вылазки, я потерял его из виду в зоне аномалий. Я был уверен, что он мертв. Но через год я встретил его у костра в лагере Свободы. Он ни слова не сказал, но в его глазах я увидел что-то тёмное. Он пережил нечто ужасное, что сделало его иным. Мы больше не говорили о том, что произошло в тот день. Иногда дружба в Зоне умирает не от пуль, а от нечто гораздо ужаснее.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_194">
        <text>Я шел с Пашей по мертвой дороге в Припять. Мы знали, что впереди опасность, но никто не ожидал, что на нас нападет псевдогигант. В панике Паша уронил редкий артефакт, за которым мы охотились несколько дней. Я мог бы оставить его и убежать, но я развернулся и выхватил артефакт прямо из лап монстра. Мы выжили, и теперь этот артефакт является символом нашей дружбы, сохраненной не только ради денег, но и ради верности друг другу.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_195">
        <text>Больше всего на свете я хочу сбежать из этой проклятой зоны и забыть обо всем. Начать всё заново. А его бы, наверняка, сдал, сталкеры - звери алчные. Стоило мне его отпустить, как меня бы мгновенно выследили. Я не хотел его убивать, мне нужна была лишь небольшая фору, чтобы спрятаться. Но он бы всё равно вырвался, этот бродяга - не новичок.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_196">
        <text>После нескольких дней пребывания в зоне повышенной радиации надежды у меня почти не осталось. Радиация медленно убивала меня изнутри, но я продолжал идти. Каждый шаг был наполнен болью в теле, кружилась голова, а перед глазами плыли тени. Наконец я нашел тайник, оставленный сталкером много лет назад. Внутри была последняя доза антирада. Поверив в удачу, я принял укол, зная, что это всего лишь отсрочка. А на зоне даже такой шанс уже спасение.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_197">
        <text>Когда продовольственные припасы кончатся, а в рюкзаке ещё останется немного
Всего несколько кусков сухого хлеба, вы начинаете ценить каждый момент, когда желудок не болит. Мой друг и я шли через заброшенный склад, надеясь найти хотя бы что-то съедобное, но нашли лишь несколько банок просроченных консервов. Они могут быть ядовитыми, но выбора не было. В ту ночь я понял, что Зона учит лишь одному: выживание важнее всех ваших принципов.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_198">
        <text>Найти место для ночлега на Территории Заброшенных это не просто. Удача - это вопрос жизни и смерти. Мы набрели на старую ферму, полуразрушенную. Казалось бы, место безопасно, но здесь, в Зоне, так не бывает. Ночью нас разбудил странный шум - крыша дома рухнула от того, что он находился в аномальной зоне слишком долго. Хорошо, что мы спали в другой части дома, иначе это была бы наша последняя ночь.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_199">
        <text>В Зоне потерять связь - это как потерять свет во тьме. Рация сломалась после того, как нас накрыла радиационная гроза. Я был один, далеко от лагеря. Каждый шаг мог быть последним - ведь без связи с группой ты никто. Мой спаситель оказался случайным сталкером, который услышал мой крик по ночам. Он дал мне свою рацию и ушел глубже в Зону, словно зная, что больше ей не понадобится.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_200">
        <text>Мы отправились на охоту за артефактами. В группе было пять человек, каждый - опытный сталкер. Но когда началась выброс, мы застряли в заброшенной школе. Один за другим пали мои товарищи, пораженные радиацией и выбросами аномальной энергии. Когда всё закончилось, я остался один. Я смотрел на их тела и думал: как легко зона может отобрать всё, что ты любишь и уважаешь. В такие моменты жизнь теряет смысл.</text>
        

    </string>
     
    <string id="ls_tip_201">
        <text>В Зоне любая ошибка может стоить жизни. Мы с "Серыми" решили пройти неизвестную аномалию, думая, что пройдем вдоль края. Но я ошибся. Несколько секунд меня накрыла зона её влияния, и моё тело изнутри заковало в лед. Я выжил, но мои руки уже не те. Теперь каждый выстрел из винтовки - боль, но я не могу остановиться, потому что в Зоне остановка - это смерть.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_202">
        <text>В Зоне вы часто находите то, что потеряли.
Однажды я нашел старую куртку, висевшую на брошенной машине. Это была куртка моего старого друга, с которым мы когда-то бродили по Зоне. Он пропал много лет назад, и теперь появились его следы. Я так и не узнал, что с ним случилось, но Зона хранит свои тайны с железной хваткой. Все, что от него осталось, - это старая, выцветшая куртка.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_203">
        <text>Каждый мечтает о большой находке - артефакте, который позволит навсегда покинуть зону и жить на свободе. Но чем дольше находишься на зоне, тем больше понимаешь, что свобода - это иллюзия. Мой друг Сапсан однажды нашел редкий артефакт, за который можно было заработать целое состояние. Но когда пришло время продавать его, он отказался. «Зона меня не отпускает», - сказал он. И действительно, через неделю он погиб в одной из аномалий, так и не покинув зону.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_204">
        <text>В зоне время течет по-другому. Сначала думаешь, что останешься здесь на неделю, может на месяц, но потом проходит год и ты уже не помнишь, как выглядит мир за пределами зоны. Я потерял счет времени. Единственные часы, которые у меня остались, остановились после одного из выбросов. Теперь я ориентируюсь только по солнцу, но иногда оно светит здесь как-то неправильно, как будто сама природа уже не принадлежит этому миру.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_205">
        <text>Жизнь сталкера - это постоянная усталость. Даже если вы спите, вы всегда следите за происходящим вокруг. Каждый звук в ночи заставляет тебя схватить оружие. Мы с Лешим как-то вылезли из одной передряги, но когда добрались до лагеря, у нас даже не было сил разговаривать. Мы просто сидели у костра и молча смотрели в огонь. Усталость на зоне - это не просто физическое состояние, это то, что съедает тебя изнутри.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_206">
        <text>Как-то раз мы нашли целую сокровищницу артефактов.
Казалось, удача улыбнулась нам, но чем больше находок, тем сильнее разгоралась жажда наживы. Мой напарник, прозванный Рекс, собирал их даже в самых опасных местах, не думая о последствиях. В итоге один из артефактов оказался слишком близко к аномалии, и Рекса поглотила электрическая вспышка. Я стоял рядом и осознал, что иногда лучше уйти с тем, что уже имеешь, чем пытаться схватить больше и потерять всё.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_207">
        <text>Некоторые сталкеры возвращаются в бар после вылазок или стоянок, но для многих страх вернуться становится реальностью. Как мой друг и я возвращались в наш лагерь, мы заметили, что что-то не так. На месте стоянки остались только горящие угли. Оказалось, что пока нас не было бандиты разграбили и сожгли всё, что мы строили несколько месяцев. Теперь у нас больше не было дома, а зона стала нашим единственным убежищем.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_208">
        <text>У каждого сталкера есть кто-то, кто ждет его снаружи. У Уика был брат, который даже не знал о его судьбе. Уик написал ему письмо, рассказав о своих находках и о том, что скоро вернется. Но однажды он ушел глубоко в Зону за редким артефактом и не вернулся. Письмо осталось в его рюкзаке, потерявшись среди прочего, как напоминание о том, что не все обещания можно сдержать в Зоне.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_209">
        <text>Семен был новичком. Он был одним из тех, кто приехал на зону в поисках приключений и быстрых денег. Первую неделю он был полон энтузиазма, пока не произошла его первая неудача. Однажды он попал в аномалию, которая не убила его, а изуродовала. Мы нашли его на девятый день после релиза. Он был жив, но глаза его были пусты, а тело сожжено. Он не сказал ни слова, просто смотрел на небо, как будто пытался найти в нем спасение. Через неделю Семен умер, не обретя покоя.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_210">
        <text>Паша, или как его называли на зоне - Патрон, был одним из тех, кто пришел сюда, чтобы спастись от своей прошлой жизни. Однажды он рассказал мне, что его жизнь до зоны была полна ошибок, предательств и потерь. В зоне он нашел спасение, но со временем понял, что здесь невозможно спрятаться от своих демонов. В одну из набегов Патрон просто исчез. Его тело так и не было найдено, но говорят, что его дух преследует Припять, и иногда можно услышать, как он шепчет о прощении.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_211">
        <text>Никита и Вадим были неразлучны с детства.
Они пришли в Зону вместе, мечтая о славе и богатстве. Но однажды, во время вылазки, их напал кровосос. Никите удалось убить мутанта, но Вадим получил смертельное ранение. Он не мог спасти своего друга, но не посмел бросить тело. Целую неделю Никита носил с собой тело Вадима, не находя сил бросить его. Только когда радиация и голод вынудили его сдаться, он наконец похоронил друга и вернулся в лагерь, где никто не узнал его нынешнего облика.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_212">
        <text>Сталкер с кличкой Гусь славился своим везением.
Он всегда находил редкие артефакты и избегал аномалий. Но однажды его удача иссякла. Мы нашли его на границе зоны, раненый и почти без сознания. Он выжил, но у него ничего не осталось: рваная куртка, пустой рюкзак и немного окровавленных бинтов. Гусь больше не ходил в рейды. Он сидел у базы у костра, тихо перечисляя имена тех, кого потерял, осознавая, что зона отняла у него всё, что когда-либо имело для него значение.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_213">
        <text>Шаман Лёха был опытным сталкером, но его прошлое всегда преследовало его. Он потерял всю свою семью во время аварии на Чернобыльской АЭС, а Зона стала для него способом искупить свою боль. Однажды, во время вылазки в Красный лес, он увидел девушку среди деревьев. Она посмотрела на него, и её лицо было знакомо до боли. Это была его сестра, погибшая много лет назад. Шаман бросился за ней, крича её имя, но она исчезла в тумане. После этого Лёха исчез. Никто больше его не видел.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_214">
        <text>Каждый сталкер мечтает о том дне, когда сможет покинуть Зону и вернуться к нормальной жизни. Многие ждут их снаружи, у этих проклятых мест, семьи.

Но однажды я встретил старика, жившего в заброшенной деревне недалеко от Янтаря. Он сказал, что покинул Зону много лет назад, но так и не смог вернуться к прежней жизни. Зона навсегда изменила его, и он больше не мог чувствовать себя дома в мире, который когда-то знал. Он остался в Зоне, став её частью.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_215">
        <text>Сталкер по имени Филин когда-то был бойцом
Чистое Небо . Перед тем как уйти в последний поход, он пообещал вернуться к дочери, которая ждала его за зоной . Но время шло, и Орел все глубже погружался в свою темноту. Он все меньше и меньше думал о своем обещании, пока однажды не осознал, что давно потерял надежду вернуться. Орел умер в глубинах зоны , так и не исполнив
обещания.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_216">
        <text>Сталкер по прозвищу Барсик славился тем, что рассказывал истории у костра. Каждый вечер он рассказывал истории о своих приключениях, и многие из них казались вымышленными. Но однажды Барсик умолк. Он сидел у костра, смотрел в пламя и больше не хотел говорить. Когда спросили, что случилось, он лишь покачал головой и сказал: «Некоторые истории лучше держать при себе. Есть вещи в Зоне, которые лучше забыть. На следующей неделе Барсика нашли мертвым, его лицо было полным боли, словно он не смог справиться с тем, что увидел».</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_217">
        <text>Где-то недалеко от Темной доли в заброшенном заводе ходят слухи о сталкере, который стоит на крыше старой водонапорной башни и смотрит в пустоту. Он не двигается, не кричит. Он просто стоит и смотрит. Те, кто пытался подобраться к нему, больше не возвращались. Никто не знает, кто он и чего ждет тех, кто подойдет к нему. Кто-то говорит, что это просто призрак, другие - что это сталкер, разум которого полностью захвачен Зоной.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_218">
        <text>В самом сердце Свалки сталкеры начали находить следы странных ритуалов. Круги обгоревших артефактов, кровавые ряды свечей, оставленные неизвестными. Ходят слухи, что это работа группы, называющей себя Последователями Пламени. Они верят, что огонь аномалий может дать им бессмертие, если его правильно вызвать. Но все, кто пытался узнать о них побольше, пропали без вести.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_219">
        <text>Во время одной из выбросов на территории Янтаря
Сталкеры услышали детский крик, доносящийся из густого тумана. Никто не решался приблизиться, потому что все знали: в Зоне не может быть детей . Но звук не утихал. Он преследовал их, повторяясь всё дальше. Некоторые из сталкеров начали сходить с ума, слыша этот плач во сне. Никто не понимал, что это было - эхо прошлого или ещё одна ловушка Зоны .</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_220">
        <text>Однажды ночью в Баре ветеран сталкинга по кличке Пес рассказал о набеге в глубины Радара. Он и его группа столкнулись с абсолютной тишиной - ни аномалий, ни мутантов, ни ветра. Только пустота. Они продвигались все дальше и дальше, пока не заметили на горизонте странные фигуры. Подойдя, Пес понял, что это их собственные тела - мертвые, изуродованные, лежащие на земле. Он не помнит, как вернулся в Бар, но больше в рейды не ходил.</text>
        

    </string>
    

    <string id="ls_tip_221">
        <text>В старом ангаре на Кордоне один из раций вдруг начал ловить странный сигнал. Сначала это был просто шум, но спустя несколько дней в эфир прорвался чей-то голос. Сталкер, у которого была эта рация, услышал в нём старого товарища, погибшего несколько лет назад. Голос позвал его к старой электростанции, где они вместе добывали артефакты. Он ушел, так и не оставив объяснения никому, и больше его никто не видел.</text>
    </string>
    

    <string id="ls_tip_222">
        <text>В одной из старых полевых лабораторий учёные нашли
заметку, оставленную неизвестным сталкером. В ней были описаны его последние дни в зоне, его последние слова, обращённые к семье, ждущей его возвращения. Однако среди подписей было его имя. Сталкер написал письмо себе, словно зная, что никто другой его не найдёт.
Взгляни на свои руки. Зона у него забрала, как и многих других, оставив лишь его тень среди артефактов и аномалий.</text>
        

    </string>
    

</string_table>
